---
title: "Tổng kết"
date: "31-08-2021"
author: "MDX Team"
description: "NestJS mang đến cho các developers một cấu trúc phát triển ứng dụng backend một cách thuận lợi. Tất cả những gì cần làm là suy nghĩ nghiệp vụ của ứng dụng và bắt đầu triển khai."
excerpt: "Making this in MDX for simplicity and flexibility"
---

Qua buổi sharing này mình xin tóm tắt một số phần như sau:

- Biết được NestJs là gì? Tại sao lại dùng NestJs? NestJs có gì đặc biệt?
- Biết cách xây dựng một API CURD TodoList cơ bản với NestJS
- Hiểu được Module là gì.
- Hiểu được controller là gì, Cách lấy request object trong controller, DTO là gì.
- Providers có chức năng gì, cách để dùng một service provider trong controller
- Triển khai một middleware trong NestJs

## Những lợi ích của NestJs

- NestJS mang đến cho các developers một cấu trúc phát triển ứng dụng backend một cách thuận lợi. Tất cả những gì cần làm là suy nghĩ nghiệp vụ của ứng dụng và bắt đầu triển khai.

- NestJS sử dụng các giải pháp và công nghệ hiện đại, vì vậy các ứng dụng được tạo ra với nó có thể bảo trì và hoạt động lâu dài. Nó có thể được kết nối với GraphQL, WebSockets hoặc được sử dụng để xây dựng microservices.

## Phần tiếp theo

- Tạo và triển khai một interceptor
- Tạo và triển khai validate pipe trong NestJs
- Thiếp lập authentication với JWT trong NestJs
- Kết nối với Database MongoDB
